與安倍私交甚篤 成「逾200年第一大事中貴賓」 特朗普訪日展密切關係

與安倍私交甚篤 成「逾200年第一大事中貴賓」
特朗普訪日展密切關係

特朗普昨天在晚餐會發表講話，向日本商界表示要令美日貿易更公平。

【國是訪問】美國總統特朗普與妻子梅拉尼婭昨天抵達日本，展開四日三夜國是訪問行程。特朗普此行雖會跟日本首相安倍晉三開峯會，但美日貿易問題預期沒有突破，此行最主要目的是要展示美日關係密切，安倍跟特朗普私交甚篤，讓特朗普成為德仁接任天皇後首位接見的國賓，在日本「逾200年第一大事中成為貴賓」。

相關新聞：安倍熱心逢迎 特朗普手下留情

特朗普伉儷昨天乘「空軍一號」抵達東京羽田機場，簡短歡迎儀式後首項活動，是到駐日大使官邸跟日本商界領袖共晉晚餐，他表示美國對日有龐大貿易逆差，希望改善貿易不公，移除對美國貨的貿易壁壘，並冀日本商界在美增加投資。特朗普此行還會跟安倍談軍事議題。

促日商增美投資改善逆差

特朗普今天行程主要是聯誼，跟安倍打高爾夫球後將一起觀看相撲賽，並由特朗普向得勝力士頒發美國製造的「特朗普盃」，然後跟夫人到六本木的爐端燒店吃晚餐。

明天行程則是「戲肉」所在，早上會晤德仁夫婦，跟着跟安倍開峯會和工作午餐，兩人料會談貿易和北韓問題，將開聯合記者會但擬不發聯合聲明。特朗普亦會見北韓綁架受害者家屬，晚上出席國宴。周二最後一天行程將參觀橫須賀基地。

特朗普上周四向記者吹風時，得意洋洋說：「世界這麼多國家，我卻是他們（日本）逾200年來最大事件的貴賓。」《華盛頓郵報》記者指特朗普不斷說這是「天大事件」，卻沒提及「德仁」、「明仁」和「令和」，相信是他聽了安倍推銷就心花怒放，卻對明仁退位傳位給德仁是日本202年來首次有天皇生前退位的詳情不甚了了。

安倍上月底剛訪問華盛頓，特朗普下月底亦會到大阪出席20國集團峯會，屆時會再見安倍。美國有官員指兩人「短時間內就有三次雙向訪問，真的展示關係是如何密切」，日本亦有外交官指頻密接觸「展示日美領袖的私交達前所未有水平」。

相關新聞：最大規模保安 2.5萬警出動

其他農產品進口限制難放寬

兩人私交甚篤，不過特朗普在日一開口就談貿易逆差，顯示他仍十分在意。日本對美有700億美元（5,460億港元）貿易順差，但專家指美國車在日銷量差，是消費者口味問題，貿易談判不能改變，而日本早前雖承諾解除對美國牛肉進口限制，但為糧食安全和鄉郊票倉，不會輕易放寬其他農產品進口限制。

早稻田大學貿易專家浦田秀次郎指，安倍為特朗普安排帝王級接待，是想令美日貿易談判冷靜地繼續下去，不像中美貿易戰那樣刀光劍影。約翰斯霍普金斯大學外交學者古特曼指特朗普亦可藉此行展示，他在國際社會是有「真朋友」。

法新社/美聯社/共同社/《華盛頓郵報》

下一則
下一則
安倍熱心逢迎 特朗普手下留情

安倍熱心逢迎 特朗普手下留情
最大規模保安 2.5萬警出動
美國安顧問斥朝射導彈違規
特觀賽安排繁複 相撲迷谷氣

咩叫「逾200年第一大事中貴賓」？

又去餵金魚？